【試著不再說送頭】

經過近日發生的大圍捕，不少人會以「送頭」來形容一些抗爭活動。

然而，希望大家不要再說這兩個字。當冷氣軍師很容易、事後作批評也很容易，但上街面對持槍的黑警並不容易。面對著限聚令、黑警的暴力鎮壓、國安法引致的人心惶惶，走上街頭抗爭實在需要很大勇氣，二千大元的告票、四十八小時的扣押似乎變成抗爭最低消費。

也許你可以說手足的行為都是有勇無謀，沒有實際作用。既然如此，我請你去想一些你認為有作用的方法，繼續抗爭。自黑警不再批不反對通知書、突然終止大型遊行或集會，我們會叫這種日程表活動為「送頭」；自限聚令實施後，我們又會叫行街、和你shop、和你sing為「送頭」；那麼當國安法實施以後，是否大叫一句「天滅中共」、幫襯黃店等又叫做「送頭」呢？每一個走出街頭的手足一定有經過心思熟慮，他們並不是想「送頭」，而是這個極權政府不肯放過他們，問題所在是「濫捕」及「白色恐怖」而不是所謂的「送頭行為」。

把自己的包袱拋諸腦後、甚至不顧自己的安危，不是因為他們蠢，而是他們真的很愛這個香港。當你想說「別要送頭」的時候，不妨說一句「辛苦了」或是「萬事小心」，可以的話，當然是一同抗爭。你認為plan A有不足的時候，可以嘗試想想有沒有plan B。接著下來的抗爭路必然會是愈來愈困難，要想到一個十全十美的抗爭手法也必然是沒有可能。還記得「兄弟爬山，各自努力」嗎？沒有大台的優勢就是各人可以持有不同的意見，也可以互補不足。

認為是對的事，就去做，不需要以「我早就告訴過你」的姿態來對待同路人。未來中共對香港人的打壓會愈來愈強勁，我們需要的是多一點鼓勵、多一點團結，繼續齊上齊落。

多謝每一個仍然不畏強權企出來抗爭的手足！

留言鼓勵一下手足

多謝手足

［互相配合］五毛：送頭，狗：人少左，方便拉人，逐個擊破

多謝手足 辛苦了

沒有送頭 只有濫捕

我哋應該將矛頭指向極權，
而唔係一啲受迫害而反抗嘅人。

次次見到連登笑人送頭真係好煩

我都爭啲畀人呃咗， 主要係畀感情蒙蔽咗
嗰種感情有啲黐鐵觀音入面為你好
畀你哋提一提我先醒番起
thank you

入黎同手足講多謝啊連登軍師

辛苦了手足

光復香港首先要團結對敵

明知有危險都選擇走上街頭
係需要200%勇氣
唔係訓係屋企就有民主

希望大家尊重各位手足 佢地係義士

無撚有錯

多謝手足
天佑義士

我唔要再聽到送頭呢兩個字

手足，辛苦晒

推

五毛先會講送頭

冇諗住出去嘅就唔好share活動文宣

成班唔出去嘅人無資格鼓勵人出去

咁樣俾人拉幾百個都講到贏咗咁